﻿ Phát_hiện 3 tàu chìm và 1 xác ngư_dân tại biển Trung_Quốc
Theo Văn phòng UBQG tìm_kiếm cứu nạn , vào hồi 22 giờ ngày 27/5 , tàu tìm_kiếm Hải_Tuần 31 của Trung_Quốc đã tìm thấy 3 tàu cá của ngư_dân Đà_Nẵng bị chìm và xác 1 ngư_dân trôi_dạt cách bờ biển Quảng_Tây - Trung_Quốc 70 hải_lý .
Ba tàu cá bị chìm có các số_hiệu DNA 90079 ( của ông Ngô_Tấn_Nhất , phường Thanh_Khê_Đông , quận Thanh_Khê ) , tàu 2727 và một tàu chưa xác_định được số_hiệu . Vị_trí các tàu bị chìm là 21 độ 51 phút vĩ_độ bắc – 116 độ 41 phút kinh_độ_đông , thuộc biển tỉnh Quảng_Tây , Trung_Quốc .
Quân_chủng Hải_quân đã điều_động 2 tàu HQ 629 và HQ 631 đến vị_trí trên để tiến_hành trao_trả thi_thể . Được biết , hai chiếc tàu Hải_quân đã đến vị_trí vào lúc 9 giờ sáng nay ( 28/5 ) để đưa xác ngư_dân bị nạn về cảng Đà_Nẵng để xác_định danh_tính .
Uỷ_ban Quốc_gia tìm_kiếm cứu nạn cũng đã yêu_cầu quân_chủng Hải_quân phối_hợp với Trung_tâm phối_hợp tìm_kiếm cứu nạn hàng_hải Trung_Quốc nghiên_cứu khả_năng trục_vớt 3 tàu cá nói trên . Trần_Đức
